<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?><collection id="17" lang="es" available=""><item id="39" available="yes">Ciencias de la Salud en General                                                                                                                                                                                                                                                                   				 				 				 				 			                                                                                                                                                                                                                                                                                          <description>Acceso a la literatura científica en salud en base de datos bibliográficas nacionales e internacionales; ello permite, a partir de las referencias bibliográficas recuperadas, acceder a enlaces para documentos disponibles totalmente en línea o por medio del servicio de acceso al documento original - SCAD.                                     </description><portal>                                     </portal><meta-search/><item id="87" available="yes" href="http://bases.bireme.br/cgi-bin/wxislind.exe/iah/online/?IsisScript=iah/iah.xis&amp;base=LILACS&amp;lang=e">LILACS - Literatura Latinoamericana y del Caribe en Ciencias de la Salud 			                                                                                                                                                                                                                                             					 					 				                                                                                                                                                      <description>LILACS es una base de datos cooperativa del Sistema BIREME, compreende la literatura relativa a las Ciencias da Salud, publicada en los países de la Región, desde 1982. Contiene artículos de cerca de 670 revistas más conceptuadas del área de la salud, con más de 350 mil registros y otros documentos como tesis, capítulos de libros, anales de congresos o conferencias, informes científico-técnicos y publicaciones gubernamentales.                </description><portal>                                    </portal><meta-search base-search-url="http://bases.bvs.br/webservices/?service=search&amp;collection=LILACS&amp;count=0" search-parameters="expression=" base-browse-url="http://bases.bvs.br/webservices/?service=search&amp;collection=LILACS&amp;output=html&amp;lang=es"/></item><item id="88" available="yes" href="http://bases.bireme.br/cgi-bin/wxislind.exe/iah/online/?IsisScript=iah/iah.xis&amp;base=MEDLINE&amp;lang=e">MEDLINE - Literatura Internacional en Ciencias de la Salud 			                                                                                                                                                                                                                                             					 					 				                                                                                                                                                      <description>MEDLINE es una base de datos de literatura internacional, producida por la US National Library of Medicine - NLM, que contiene referencias bibliográficas y resúmenes de más de 4000 revistas biomédicas publicadas en los Estados Unidos y en 70 otros países. Son aproximadamente 11 millones de registros de la literatura biomédica desde 1966, contiene las áreas de medicina, enfermería, odontología y medicina veterinaria. La actualización de la base de datos es mensual.                </description><portal>                                    </portal><meta-search base-search-url="http://bases.bvs.br/webservices/?service=search&amp;collection=MEDLINE&amp;count=0" search-parameters="expression=" base-browse-url="http://bases.bvs.br/webservices/?service=search&amp;collection=MEDLINE&amp;output=html&amp;lang=es"/></item><item id="89" available="yes" href="http://cochrane.bireme.br/login-es.php">Biblioteca Cochrane                                                                                                                                                      <description>La Biblioteca Cochrane es una colección actualizada de fuentes de información sobre medicina basada en evidencias               </description><portal>                                         </portal><meta-search base-search-url="http://cochrane.bireme.br/webservices/?service=search&amp;count=1" search-parameters="expression=" base-browse-url="http://cochrane.bireme.br/webservices/?service=search&amp;output=html&amp;lang=es"/></item><item id="36" available="yes" href="http://www.scielo.org/index_e.html">SciELO - Scientific Electronic Library Online                                                                                                                                                      <description>SciELO - Scientific Electronic Library Online (Biblioteca Científica Electrónica en Línea) es un modelo para la publicación electrónica cooperativa de revistas científicas en Internet. Especialmente desarrollado para responder a las necesidades de la comunicación científica en los países en desarrollo y particularmente de América Latina y el Caribe, el modelo proporciona una solución eficiente para asegurar la visibilidad y el acceso universal a su literatura científica, contribuyendo para la superación del fenómeno conocido como 'ciencia perdida'.                 </description><portal>                                        </portal><meta-search base-search-url="http://www.scielo.br/webservices/?service=search&amp;count=1" search-parameters="expression=" base-browse-url="http://www.scielo.br/webservices/?service=search&amp;output=html&amp;lang=es"/></item></item><item id="107" available="yes">Áreas Especializadas                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                               				 				 				 				 				 				 				 				 				 				 				 			                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                              <description>                                </description><portal>                                </portal><meta-search/><item id="94" available="yes" href="http://bases.bireme.br/cgi-bin/wxislind.exe/iah/online/?IsisScript=iah/iah.xis&amp;base=ADOLEC&amp;lang=e">ADOLEC - Salud en la Adolescencia 			                                                                                                                                                                                                                                             					 					 				                                                                                                                                                      <description>ADOLEC es una base de datos bibliográfica que contiene citas bibliográficas sobre Adolescencia, con el objetivo de apoyar un proyeto de la OPS, coordinado por el Programa de Salud Maternoinfantil. El proyecto prevé la creación de una sub-red en la Región Latinoamericana, la cual se encargar de la recolección y procesamiento de informaciones pertinentes al tema, manteniendo la base de datos constantemente actualizada.                </description><portal>                                    </portal><meta-search base-search-url="http://bases.bvs.br/webservices/?service=search&amp;collection=ADOLEC&amp;count=0" search-parameters="expression=" base-browse-url="http://bases.bvs.br/webservices/?service=search&amp;collection=ADOLEC&amp;output=html&amp;lang=es"/></item><item id="95" available="yes" href="http://bases.bireme.br/cgi-bin/wxislind.exe/iah/online/?IsisScript=iah/iah.xis&amp;base=BBO&amp;lang=e">BBO - Bibliografía Brasileña de Odontología 			                                                                                                                                                                                                                                             					 					 				                                                                                                                                                      <description>BBO es una base de datos de literatura nacional en el área de salud oral, la responsabilidad es del Servicio de Documentación Odontológica de la Facultad de Odontología de la Universidad de São Paulo. Contiene libros, tesis, folletos, separatas y publicaciones periódicas, así como artículos de autores nacionales publicados en revistas extranjeras, sin la preocupación de selección, visa obtener la Memória Nacional en Odontología, desde 1986.                 </description><portal>                                    </portal><meta-search base-search-url="http://bases.bvs.br/webservices/?service=search&amp;collection=BBO&amp;count=0" search-parameters="expression=" base-browse-url="http://bases.bvs.br/webservices/?service=search&amp;collection=BBO&amp;output=html&amp;lang=es"/></item><item id="96" available="yes" href="http://bases.bireme.br/cgi-bin/wxislind.exe/iah/online/?IsisScript=iah/iah.xis&amp;base=BDENF&amp;lang=e">BDENF - Base de Datos de Enfermería 			                                                                                                                                                                                                                                             					 					 				                                                                                                                                                      <description>                                   </description><portal>                                   </portal><meta-search base-search-url="http://bases.bvs.br/webservices/?service=search&amp;collection=BDENF&amp;count=0" search-parameters="expression=" base-browse-url="http://bases.bvs.br/webservices/?service=search&amp;collection=BDENF&amp;output=html&amp;lang=es"/></item><item id="104" available="yes" href="http://bases.bireme.br/cgi-bin/wxislind.exe/iah/online/?IsisScript=iah/iah.xis&amp;base=DESASTRES&amp;lang=e">DESASTRES - Acervo del Centro de Documentación de Desastres 			                                                                                                                                                                                                                                             					 					 				                                                                                                                                                      <description>DESASTRES es una base de datos es producida por el Centro de Documentación de Desastres, del Programa de Preparativos para Situaciones de Emergencia y Coordinación del Socorro para Casos de Desastre de la Organización Panamericana de la Salud (OPS/OMS). Contiene referencias bibliográficas producto del an lisis de publicaciones OPS u otras agencias de Naciones Unidas, libros o capítulos de libros, literatura no convencional, como informes técnicos, ponencias de congresos, tesis, planes de emergencia, etc, y articulos científicos extraídos de revistas especializadas.                 </description><portal>                                    </portal><meta-search base-search-url="http://bases.bvs.br/webservices/?service=search&amp;collection=DESASTRES&amp;count=0" search-parameters="expression=" base-browse-url="http://bases.bvs.br/webservices/?service=search&amp;collection=DESASTRES&amp;output=html&amp;lang=es"/></item><item id="97" available="yes" href="http://basehisa.coc.fiocruz.br/cgi-bin/wxis.exe/?IsisScript=iah/iah.xic&amp;lang=e&amp;base=HISA">HISA - Historia de la Salud Pública de la America Latina y del Caribe 			                                                                                                                                                                                                                                             					 					 				                                                                                                                                                      <description>                                  </description><portal>                                  </portal><meta-search/></item><item id="98" available="yes" href="http://bases.bireme.br/cgi-bin/wxislind.exe/iah/online/?IsisScript=iah/iah.xis&amp;base=HomeoIndex&amp;lang=e">HOMEOINDEX - Bibliografía Brasileña de Homeopatia 			                                                                                                                                                                                                                                             					 					 				                                                                                                                                                      <description>                                   </description><portal>                                   </portal><meta-search base-search-url="http://bases.bvs.br/webservices/?service=search&amp;collection=HomeoIndex&amp;count=0" search-parameters="expression=" base-browse-url="http://bases.bvs.br/webservices/?service=search&amp;collection=HomeoIndex&amp;output=html&amp;lang=es"/></item><item id="99" available="yes" href="http://bases.bireme.br/cgi-bin/wxislind.exe/iah/online/?IsisScript=iah/iah.xis&amp;base=LEYES&amp;lang=e">LEYES - Legislación Básica de Salud de la America Latina y del Caribe 			                                                                                                                                                                                                                                             					 					 				                                                                                                                                                      <description>LEYES es una base de datos coordinada por el Sistema de Documentación sobre Legislación Básica del Sector de Salud en América Latina y Caribe - Desarrollo de Políticas de Salud (HSP/OPS - Washington, USA). Contiene referencias bibliográficas de la legislación básica en salud vigente en más de treinta países de América Latina y del Caribe. La información contenida en esta base de datos fué extraída en su mayor parte de los registros del Indice Legislativo Latinoamericano mantenido por la División de Derecho Hispánico de la Biblioteca del Congreso de los Estados Unidos, con excepción de las disposiciones constitucionales y de los códigos de salud/sanitarios.                 </description><portal>                                    </portal><meta-search base-search-url="http://bases.bvs.br/webservices/?service=search&amp;collection=LEYES&amp;count=0" search-parameters="expression=" base-browse-url="http://bases.bvs.br/webservices/?service=search&amp;collection=LEYES&amp;output=html&amp;lang=es"/></item><item id="100" available="yes" href="http://bases.bireme.br/cgi-bin/wxislind.exe/iah/online/?IsisScript=iah/iah.xis&amp;base=MedCarib&amp;lang=e">MEDCARIB - Literatura del Caribe en Ciencias de la Salud 			                                                                                                                                                                                                                                             					 					 				                                                                                                                                                      <description>MEDCARIB es una base de datos bibliográfica de la literatura en Ciencias de la Salud relacionada principalmente al Caribe de habla inglesa. Es producida por la Red del Caribe y coordinada por el Centro Coordinador Regional The Medical Library, University of the West Indies, Mona. Kingston - Jamaica. MEDCARIB indiza documentos tales como libros, capítulos de libros, tesis, relatos técnicos, anales de congresos e artículos de revistas. Contiene referencias de documentos publicados desde el siglo 18 hasta hoy día.                 </description><portal>                                    </portal><meta-search base-search-url="http://bases.bvs.br/webservices/?service=search&amp;collection=MedCarib&amp;count=0" search-parameters="expression=" base-browse-url="http://bases.bvs.br/webservices/?service=search&amp;collection=MedCarib&amp;output=html&amp;lang=es"/></item><item id="101" available="yes" href="http://bases.bireme.br/cgi-bin/wxislind.exe/iah/online/?IsisScript=iah/iah.xis&amp;base=REPIDISCA&amp;lang=e">REPIDISCA - Literatura en Ingenieria Sanitaria y Ciencias del Ambiente 			                                                                                                                                                                                                                                             					 					 				                                                                                                                                                      <description>REPIDISCA es una base de datos contiene referencias bibliográficas de la literatura de Ingeniería Sanitaria y Ciencias del Ambiente, coordinada por CEPIS. Desde la 20a. edición de LILACS/CD-ROM fueron incorporados los registros de la base de datos ECO, sobre Ecología Humana y Salud. CEPIS - Centro Panamericano de Ingeniería Sanitaria y Ciencias del Ambiente localizado en Lima - Perú, es un centro internacional de la Organización Panamericana de la Salud (OPS) creado en 1971 con el objeto de aplicar tecnologías modernas, para la solución de problemas sanitarios básicos y aquellos derivados de la creciente urbanización e industrialización.                 </description><portal>                                    </portal><meta-search base-search-url="http://bases.bvs.br/webservices/?service=search&amp;collection=REPIDISCA&amp;count=0" search-parameters="expression=" base-browse-url="http://bases.bvs.br/webservices/?service=search&amp;collection=REPIDISCA&amp;output=html&amp;lang=es"/></item></item><item id="109" available="yes">Organismos Internacionales<description>                                  </description><portal>                                  </portal><meta-search/><item id="102" available="yes" href="http://bases.bireme.br/cgi-bin/wxislind.exe/iah/online/?IsisScript=iah/iah.xis&amp;base=PAHO&amp;lang=e">PAHO - Catálogo de la Biblioteca Sede de la OPS 			                                                                                                                                                                                                                                             					 					 				                                                                                                                                                      <description>PAHO es una base de datos que contiene referencias bibliográficas y resúmenes del acervo de la Biblioteca de la sede de la Organización Panamericana de la Salud en Washington, D.C., U.S.A. La base de datos PAHO abarca la documentación sobre temas en Salud indizados por la Biblioteca, que atiende principalmente a los funcionarios de la OPS y a los consultores radicados en Washington, las Representaciones de la OPS en los países y a los Centros Panamericanos. Su servicio abarca también al público en general, por ser fuente de referencia sobre el trabajo de la Organización y disponer de literatura sobre temas de salud de la América Latina y Caribe.                </description><portal>                                    </portal><meta-search base-search-url="http://bases.bvs.br/webservices/?service=search&amp;collection=PAHO&amp;count=0" search-parameters="expression=" base-browse-url="http://bases.bvs.br/webservices/?service=search&amp;collection=PAHO&amp;output=html&amp;lang=es"/></item><item id="103" available="yes" href="http://bases.bireme.br/cgi-bin/wxislind.exe/iah/online/?IsisScript=iah/iah.xis&amp;base=WHOLIS&amp;lang=e">WHOLIS - Sistema de Información de la Biblioteca de la OMS 			                                                                                                                                                                                                                                             					 					 				                                                                                                                                                      <description>WHOLIS (Sistema de Información de la Biblioteca de la Organización Mundial de la Salud) es una base de datos bibliográfica que contiene publicaciones de la sede de la OMS y de las Representaciones Regionales, artículos de revistas, documentos técnicos y oficiales, y publicaciones de la OMS en colaboración con otros editores y organizaciones internacionales.                </description><portal>                                    </portal><meta-search base-search-url="http://bases.bvs.br/webservices/?service=search&amp;collection=WHOLIS&amp;count=0" search-parameters="expression=" base-browse-url="http://bases.bvs.br/webservices/?service=search&amp;collection=WHOLIS&amp;output=html&amp;lang=es"/></item></item></collection>
