<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?><topic id="21" lang="es" available=""><item available="yes" id="1">Salud Pública<description>Rama de la medicina que se encarga de la prevención y control de las enfermedades y discapacidades, y de la promoción de la salud física y mental de la población a nivel internacional, nacional, estatal o municipal.</description><meta-search/><item available="yes" id="2">Atención Primaria<description>Cuidados que proporcionan manutención básica de la salud, servicios terapéuticos y coordenación de todas las necesidades y servicios comunitarios.</description><meta-search><info-source id="17-3" search-parameters="exprSearch=Atención Primaria de Salud&amp;indexSearch=MH"/><info-source id="17-4" search-parameters="exprSearch=Atención Primaria de Salud&amp;indexSearch=MH"/><info-source id="17-6" search-parameters="exprSearch=Atención Primaria de Salud&amp;indexSearch=MH"/><info-source id="17-7" search-parameters="exprSearch=Atención Primaria de Salud&amp;indexSearch=MH"/></meta-search></item><item available="yes" id="3">Servicios de Salud<description>Servicios para el diagnóstico y tratamiento de enfermedad y el mantenimiento de la salud (NLM). Ante las tendencias descentralizadoras, desconcentradoras o privatizadoras que hoy caracterizam a la provisión de servicios, los ministerios de salud necesitan desempeñar un conjunto de nuevas tareas que pueden resumirse en: a) definir los criterios de asignación de recursos que deben ser adjudicados a los organismos y/o establecimientos públicos de provisión de servicios, b) armonizar los planes de acción y de gestión de los distintos organismos públicos descentralizados o desconcentrados, de provisión de servicios de salud en el país; c) definir los contenidos de los servicios básicos de salud pública que son responsabilidad del Estado y la distribución de competencias; d) brindar cooperación técnica a los entes descentralizados o desconcentrados de provisión de servicios; e) definir mecanismos redistributivos del gasto corriente y del gasto de inversión y f) establecer mecanismos de contrato o de compromiso de gestión de servicios que sirvan de base para la asignación de recursos.</description><meta-search><info-source id="17-3" search-parameters="exprSearch=Servic$ and Salud&amp;indexSearch=Ti"/><info-source id="17-4" search-parameters="exprSearch=Servic$ and Salud&amp;indexSearch=Ti"/><info-source id="17-6" search-parameters="exprSearch=Servic$ and Salud&amp;indexSearch=Ti"/><info-source id="17-7" search-parameters="exprSearch=Servic$ and Salud&amp;indexSearch=Ti"/></meta-search></item></item><item available="yes" id="4">Comunicación en Salud<description>El intercambio o transmisión de ideas, actitudes o creencias de salud entre individuos o grupos. </description><meta-search><info-source id="17-3" search-parameters="exprSearch=Comunicación and Salud&amp;indexSearch=TW"/><info-source id="17-4" search-parameters="exprSearch=Comunicación and Salud&amp;indexSearch=TW"/><info-source id="17-6" search-parameters="exprSearch=Comunicación and Salud&amp;indexSearch=TW"/><info-source id="17-7" search-parameters="exprSearch=Comunicación and Salud&amp;indexSearch=TW"/></meta-search></item></topic>
