<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<collection id="17" lang="pt" available="">
  <item id="107" available="yes">Ciências da Saúde em Geral 	 	                                                                                                                                                                                                                                        <description>                                           </description>
    <portal>                                           </portal>
    <meta-search/>
    <item id="1" available="yes" href="http://bases.bireme.br/cgi-bin/wxislind.exe/iah/online/?IsisScript=iah/iah.xis&amp;base=LILACS&amp;lang=p">LILACS - Literatura Latino-Americana e do Caribe em Ciências da Saúde					 					 				                                                                                                                                      <description>LILACS é uma base de dados cooperativa do Sistema BIREME e que compreende a literatura relativa às Ciências da Saúde, publicada nos países da Região, a partir de 1982. Contém artigos de cerca de 670 revistas mais conceituadas da área da saúde, atingindo mais de 350 mil registros, e outros documentos tais como: teses, capítulos de teses, livros, capítulos de livros, anais de congressos ou conferências, relatórios técnico-científicos e publicações governamentais.                          </description>
      <portal>                                               </portal>
      <meta-search base-search-url="http://bases.bvs.br/webservices/?service=search&amp;collection=LILACS&amp;count=0" search-parameters="expression=" base-browse-url="http://bases.bvs.br/webservices/?service=search&amp;collection=LILACS&amp;output=html"/>
    </item>
    <item id="20" available="yes" href="http://bases.bireme.br/cgi-bin/wxislind.exe/iah/online/?IsisScript=iah/iah.xis&amp;base=MEDLINE&amp;lang=p">MEDLINE - Literatura Internacional em Ciências da Saúde					 					 				                                                                                                                                        <description>MEDLINE é uma base de dados da literatura internacional da área médica e biomédica, produzida pela NLM (National Library of Medicine, USA) e que contém referências bibliográficas e resumos de mais de 4.000 títulos de revistas publicadas nos Estados Unidos e em outros 70 países. Contém aproximadamente 11 milhões de registros da literatura desde 1966 até o momento, que cobrem as áreas de: medicina, biomedicina, enfermagem, odontologia, veterinária e ciências afins. A atualização da base de dados é mensal.                                      </description>
      <portal>                                      </portal>
      <meta-search base-search-url="http://bases.bvs.br/webservices/?service=search&amp;collection=MEDLINE&amp;count=0" search-parameters="expression=" base-browse-url="http://bases.bvs.br/webservices/?service=search&amp;collection=MEDLINE&amp;output=html"/>
    </item>
    <item id="93" available="yes" href="http://cochrane.bireme.br/">COCHRANE  - Revisões Sistemáticas da Colaboração Cochrane                                                                                                                                       <description>Coleção de fontes de informação atualizada sobre medicina baseada em evidências, incluindo a Base de Dados Cochrane de Revisões Sistemáticas.                                        </description>
      <portal>                                         </portal>
      <meta-search base-search-url="http://cochrane.bireme.br/webservices/?service=search&amp;count=1" search-parameters="expression=" base-browse-url="http://cochrane.bireme.br/webservices/?service=search&amp;output=html"/>
    </item>
    <item id="89" available="yes" href="http://www.scielo.br/">SciELO - Scientific Electronic Library Online                                                                                                                                      <description>SciELO - Scientific Electronic Library Online (Biblioteca Científica Eletrônica em Linha) é uma publicação eletrônica cooperativa de periódicos científicos em texto completo disponível na Internet.                                       </description>
      <portal>                                         </portal>
      <meta-search base-search-url="http://www.scielo.br/webservices/?service=search&amp;count=1" search-parameters="expression=" base-browse-url="http://www.scielo.br/webservices/?service=search&amp;output=html"/>
    </item>
  </item>
  <item id="108" available="yes">Áreas Especializadas  				 				 				 				 				 				 				 				 				 				 				 			                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                          <description>                                         </description>
    <portal>                                         </portal>
    <meta-search/>
    <item id="94" available="yes" href="http://bases.bireme.br/cgi-bin/wxislind.exe/iah/online/?IsisScript=iah/iah.xis&amp;base=ADOLEC&amp;lang=p">ADOLEC - Saúde na Adolescência  					 					 				                                                                                                                                        <description>ADOLEC é uma base de dados bibliográfica contendo citações relativas a Adolescência, a qual tem por objetivo subsidiar o projeto da OPAS coordenado pelo Programa de Saúde Materno-Infantil. O projeto prevê a criação de uma sub-rede na região Latino-Americana, a qual se encarrega da coleta e processamento de informações pertinentes ao tema, mantendo esta base de dados constantemente atualizada.                                         </description>
      <portal>                                      </portal>
      <meta-search base-search-url="http://bases.bvs.br/webservices/?service=search&amp;collection=ADOLEC&amp;count=0" search-parameters="expression=" base-browse-url="http://bases.bvs.br/webservices/?service=search&amp;collection=ADOLEC&amp;output=html"/>
    </item>
    <item id="95" available="yes" href="http://bases.bireme.br/cgi-bin/wxislind.exe/iah/online/?IsisScript=iah/iah.xis&amp;base=BBO&amp;lang=p">BBO - Bibliografia Brasileira de Odontologia  					 					 				                                                                                                                                        <description>BBO é uma base de dados de literatura nacional na área de saúde oral, a partir de 1986, de responsabilidade do Serviço de Documentação Odontológica da Faculdade de Odontologia da USP. Contém livros, teses, folhetos, separatas e publicações periódicas, assim como artigos de autores nacionais publicados em revistas estrangeiras e não especializadas, sem a preocupação de seleção, com vistas a obter a Memória Nacional em Odontologia, a partir de 1986.                                      </description>
      <portal>                                      </portal>
      <meta-search base-search-url="http://bases.bvs.br/webservices/?service=search&amp;collection=BBO&amp;count=0" search-parameters="expression=" base-browse-url="http://bases.bvs.br/webservices/?service=search&amp;collection=BBO&amp;output=html"/>
    </item>
    <item id="96" available="yes" href="http://bases.bireme.br/cgi-bin/wxislind.exe/iah/online/?IsisScript=iah/iah.xis&amp;base=BDENF&amp;lang=p">BDENF - Base de Dados de Enfermagem  					 					 				                                                                                                                                        <description>BDENF é uma base de dados bibliográficas especializada na área de Enfermagem. É desenvolvida pela Biblioteca J. Baeta Vianna, do Campus da Saúde/UFMG. Nasceu em 1988, numa tentativa de facilitar o acesso e a difusão das publicações da área, normalmente ausentes das bibliografias nacionais e internacionais. Desenvolveu-se com o patrocínio do PRODEN - Programa de Desenvolvimento da Escola de Enfermagem / UFMG e convênio estabelecido com o Centro Latino Americano e do Caribe de Informação em Ciências da Saúde - BIREME, com o compromisso de alimentar a Base de Dados LILACS. Inclui referências bibliográficas e resumos de documentos convencionais e não convencionais, tais como: livros, teses, manuais, folhetos, congressos, separatas e publicações periódicas, gerados no Brasil ou, escritos por autores brasileiros e publicados em outros paises. Uma Sub-Rede Brasileira de Informação em Enfermagem - SURENF, da qual a Biblioteca J. Baeta Vianna é coordenadora, se encarrega da coleta, processamento e armazenamento de informações pertinentes ao tema, mantendo esta base de dados constantemente atualizada. Supre a ausência de uma Bibliografia Brasileira de Enfermagem, incluindo também documentos retrospectivos.                                      </description>
      <portal>                                        </portal>
      <meta-search base-search-url="http://bases.bvs.br/webservices/?service=search&amp;collection=BDENF&amp;count=0" search-parameters="expression=" base-browse-url="http://bases.bvs.br/webservices/?service=search&amp;collection=BDENF&amp;output=html"/>
    </item>
    <item id="115" available="no" href="http://bioetica.bvsalud.org/cgi-bin/wxis.exe/iah/?IsisScript=iah/iah.xic&amp;base=BIOETICA&amp;lang=p">BIOÉTICA - Base de dados do Programa Regional de Bioética da OPAS/OMS                                                                                                                                      <description>Base de dados do Centro da Documentação do Programa Regional de Bioética da OPAS/OMS. Contém registros bibliográficos sobre temas bioéticos, ética médica e saúde pública, produzidos na América Latina e em outros países do mundo.                                         </description>
      <portal>                                        </portal>
      <meta-search base-search-url="http://bioetica.bvsalud.org/webservices/?service=search&amp;collection=BIOETICA&amp;count=0" search-parameters="expression=" base-browse-url="http://bioetica.bvsalud.org/webservices/?service=search&amp;collection=BIOETICA&amp;output=html"/>
    </item>
    <item id="104" available="yes" href="http://bases.bireme.br/cgi-bin/wxislind.exe/iah/online/?IsisScript=iah/iah.xis&amp;base=DESASTRES&amp;lang=p">DESASTRES - Acervo do Centro de Documentação de Desastres  					 					 				                                                                                                                                        <description>DESASTRES é uma base de dados é produzida pelo Centro de Documentação de Desastres, do Programa de Preparativos para Situações de Emergência e Coordenação de Socorro para Casos de Desastres da Organização Pan-americana da Saúde (OPAS). Contém referências bibliográficas resultantes de análises de publicações OPAS ou outras agências das Nações Unidas, livros ou capítulos de livros, literatura não convencional, como informes técnicos, apresentações de congressos, teses, planos de emergência, etc, e artigos científicos extraídos de revistas especializadas.                                       </description>
      <portal>                                         </portal>
      <meta-search base-search-url="http://bases.bvs.br/webservices/?service=search&amp;collection=DESASTRES&amp;count=0" search-parameters="expression=" base-browse-url="http://bases.bvs.br/webservices/?service=search&amp;collection=DESASTRES&amp;output=html"/>
    </item>
    <item id="97" available="yes" href="http://basehisa.coc.fiocruz.br/cgi-bin/wxis.exe/?IsisScript=iah/iah.xic&amp;lang=P&amp;base=HISA">HISA - História da Saúde Pública na América Latina e Caribe  					 					 				                                                                                                                                        <description>HISA é uma base bibliográfica voltada para a coleta e disseminação de informações referentes a estudos produzidos e/ou publicados, a partir de 1960, que tenham a Saúde Pública como tema central, os eventos e processos históricos como objetos das diversas disciplinas das Ciências Humanas, e a América Latina e o Caribe como dimensão geográfica. Desenvolvida pela Casa de Oswaldo Cruz (Fiocruz), conta com o apoio da Organização Panamericana de Saúde (OPAS) e a orientação técnica do Centro Latino-Americano e do Caribe de Informação em Ciências da Saúde -BIREME.                                       </description>
      <portal>                                         </portal>
      <meta-search/>
    </item>
    <item id="98" available="yes" href="http://bases.bireme.br/cgi-bin/wxislind.exe/iah/online/?IsisScript=iah/iah.xis&amp;base=HomeoIndex&amp;lang=p">HOMEOINDEX - Bibliografia Brasileira de Homeopatia  					 					 				                                                                                                                                        <description>HOMEOINDEX é uma base de dados bibliográfica da literatura técnico-científica nacional e internacional na área da Medicina Homeopática. Criada pela BIREME e a Equipe de Indexação da APH-Associação Paulista de Homeopatia, utiliza a metodologia LILACS para ordenação, indexação, controle e disseminação de todo material bibliográfico em homeopatia. Possui mais de 7.000 artigos de periódicos indexados que estão publicados nas principais revistas homeopáticas mundiais.                                       </description>
      <portal>                                      </portal>
      <meta-search base-search-url="http://bases.bvs.br/webservices/?service=search&amp;collection=HomeoIndex&amp;count=0" search-parameters="expression=" base-browse-url="http://bases.bvs.br/webservices/?service=search&amp;collection=HomeoIndex&amp;output=html"/>
    </item>
    <item id="99" available="yes" href="http://bases.bireme.br/cgi-bin/wxislind.exe/iah/online/?IsisScript=iah/iah.xis&amp;base=LEYES&amp;lang=p">LEYES - Legislação Básica de Saúde da América Latina e Caribe  					 					 				                                                                                                                                        <description>LEYES é uma base de dados coordenada pelo Sistema de Documentação sobre Legislação Básica do Setor de Saúde na América Latina e Caribe - Desarrollo de Politicas de Salud (HSP/OPAS - Washington, USA). Contém referências bibliográficas da legislação básica em saúde vigente em mais de trinta paises da América Latina e do Caribe. A informação contida nesta base de dados foi extraída em sua maior parte dos registros do Indice Legislativo Latino-americano mantido pela Divisão de Direito Hisponico da Biblioteca do Congresso dos Estados Unidos, com exceção das disposições constitucionais e dos códigos de saúde/sanitários.                                        </description>
      <portal>                                      </portal>
      <meta-search base-search-url="http://bases.bvs.br/webservices/?service=search&amp;collection=LEYES&amp;count=0" search-parameters="expression=" base-browse-url="http://bases.bvs.br/webservices/?service=search&amp;collection=LEYES&amp;output=html"/>
    </item>
    <item id="100" available="yes" href="http://bases.bireme.br/cgi-bin/wxislind.exe/iah/online/?IsisScript=iah/iah.xis&amp;base=MedCarib&amp;lang=p">MEDCARIB - Literatura do Caribe em Ciências da Saúde  					 					 				                                                                                                                                        <description>MEDCARIB é uma base de dados bibliográfica que reúne a literatura em Ciências da Saúde gerada principalmente nos países do Caribe de língua inglesa. Produzida pela Rede Caribenha e coordenada pelo Centro Coodenador da Rede MedCarib The Medical Library, University of the West Indies, Mona, Kingston - Jamaica. Indexa documentos tais como livros, capítulo de livros, teses, relatórios técnicos, anais de congressos e artigos de revistas. Contém referências de documentos desde o século 18 até a presente data.                                      </description>
      <portal>                                      </portal>
      <meta-search base-search-url="http://bases.bvs.br/webservices/?service=search&amp;collection=MedCarib&amp;count=0" search-parameters="expression=" base-browse-url="http://bases.bvs.br/webservices/?service=search&amp;collection=MedCarib&amp;output=html"/>
    </item>
    <item id="101" available="yes" href="http://bases.bireme.br/cgi-bin/wxislind.exe/iah/online/?IsisScript=iah/iah.xis&amp;base=REPIDISCA&amp;lang=p">REPIDISCA - Literatura em Engenharia Sanitária e Ciências do Ambiente  					 					 				                                                                                                                                        <description>REPIDISCA é uma base de dados que contém referências bibliográficas da literatura de Engenharia Sanitária e Ciências do Ambiente, coordenada pelo CEPIS. A partir de 1994 incorporou os registros da base de dados ECO, sobre Ecologia Humana e Saúde. O CEPIS - Centro Pan-americano de Engenharia Sanitária e Ciências do Ambiente localizado em Lima, Peru, é um centro internacional da Organização Pan-americana da Saúde (OPAS) criado em 1971 com o objetivo de aplicar modernas tecnologias para a soluções de problemas sanitários básicos e aqueles derivados da crescente urbanização e industrialização.                                       </description>
      <portal>                                      </portal>
      <meta-search base-search-url="http://bases.bvs.br/webservices/?service=search&amp;collection=REPIDISCA&amp;count=0" search-parameters="expression=" base-browse-url="http://bases.bvs.br/webservices/?service=search&amp;collection=REPIDISCA&amp;output=html"/>
    </item>
  </item>
  <item id="109" available="yes">Organismos Internacionais                                                                                                                                                                  <description>                                       </description>
    <portal>                                       </portal>
    <meta-search/>
    <item id="102" available="yes" href="http://bases.bireme.br/cgi-bin/wxislind.exe/iah/online/?IsisScript=iah/iah.xis&amp;base=PAHO&amp;lang=p">PAHO - Acervo da Biblioteca da Organização Pan-Americana da Saúde  					 					 				                                                                                                                                        <description>PAHO é uma base de dados que contém referências bibliográficas e resumos do acervo da Biblioteca da sede da Organização Pan-americana da Saúde em Washington, D.C., USA. Abrange a documentação sobre temas em Saúde indexada pela Biblioteca, que atende principalmente aos funcionários da OPAS e aos consultores radicados em Washington, as Representações da OPAS nos países e aos Centros Pan-americanos. Seu atendimento abrange também o público em geral por ser fonte de referência sobre o trabalho da Organização e conter literatura sobre temas de saúde da América Latina e Caribe.                                       </description>
      <portal>                                      </portal>
      <meta-search base-search-url="http://bases.bvs.br/webservices/?service=search&amp;collection=PAHO&amp;count=0" search-parameters="expression=" base-browse-url="http://bases.bvs.br/webservices/?service=search&amp;collection=PAHO&amp;output=html"/>
    </item>
    <item id="103" available="yes" href="http://bases.bireme.br/cgi-bin/wxislind.exe/iah/online/?IsisScript=iah/iah.xis&amp;base=WHOLIS&amp;lang=p">WHOLIS - Sistema de Informação da Biblioteca da OMS  					 					 				                                                                                                                                        <description>WHOLIS é uma base de dados bibliográfica que contém publicações da sede da Organização Mundial da Saúde (OMS) e das Representações Regionais, artigos de periódicos, documentos técnicos e políticos, e publicações da OMS em colaboração com outros editores e organizações internacionais.                                         </description>
      <portal>                                      </portal>
      <meta-search base-search-url="http://bases.bvs.br/webservices/?service=search&amp;collection=WHOLIS&amp;count=0" search-parameters="expression=" base-browse-url="http://bases.bvs.br/webservices/?service=search&amp;collection=WHOLIS&amp;output=html"/>
    </item>
  </item>
</collection>
